@prefix concept: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/bemonsteringsprocedure/>.
@prefix collectie: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/bemonsteringsprocedure/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix bodembescherming-gop: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/bodembescherming-gop/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix mest-bodem-veevoeder: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/mest-bodem-en-veevoeder-vlm/>.
@prefix omg_catalog: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix water-gop: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/water-gop/>.
@prefix bodem-afvalstoffen-ovam: <https://emis.vito.be/nl/erkende-laboratoria/bodem-en-afvalstoffen-ovam/>.

<https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/bemonsteringsprocedure/22475-1-2007> dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.22475-1-2007";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://app.nbn.be/data/r/platform/frontend/detail?p40_id=241294&p40_language_code=nl&p40_detail_id=36579>;
    skos:definition "NBN EN ISO standaard voor 'Geotechnisch onderzoek en beproeving - Monsternemingsmethoden en grondwatermetingen - Deel 1: Technische uitvoeringsprincipes' versie 2007."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "22475-1-2007";
    skos:note "NBN EN ISO standaard voor 'Geotechnisch onderzoek en beproeving - Monsternemingsmethoden en grondwatermetingen - Deel 1: Technische uitvoeringsprincipes' versie 2007."@nl;
    skos:prefLabel "NBN EN ISO 22475-1:2007"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
<https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/bemonsteringsprocedure/22475-1-2021> dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.22475-1-2021";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://app.nbn.be/data/r/platform/frontend/detail?p40_id=188163&p40_language_code=en&p40_detail_id=98267>;
    skos:definition "NBN EN ISO standaard voor 'Geotechnical investigation and testing - Sampling methods and groundwater measurements - Part 1: Technical principles for the sampling of soil, rock and groundwater' versie 2021."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "22475-1-2021";
    skos:note "NBN EN ISO standaard voor 'Geotechnical investigation and testing - Sampling methods and groundwater measurements - Part 1: Technical principles for the sampling of soil, rock and groundwater' versie 2021."@nl;
    skos:prefLabel "NBN EN ISO 22475-1:2021"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
<https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/bemonsteringsprocedure/5119-1991> dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.5119-1991";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://www.nen.nl/en/nen-5119-1991-nl-7926>;
    skos:definition "NEN EN ISO standaard voor 'Geotechniek - Boren en monsterneming in grond' versie 1991."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "5119-1991";
    skos:note "NEN EN ISO standaard voor 'Geotechniek - Boren en monsterneming in grond' versie 1991."@nl;
    skos:prefLabel "NEN 5119:1991"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:bam dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.bam";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso mest-bodem-veevoeder:compendium-bam;
    skos:definition "Het compendium voor bemonsterings- en analysemethodes voor mest, bodem en veevoeder in het kader van de Vlaamse milieuwetgeving."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "bam";
    skos:note "Het compendium voor bemonsterings- en analysemethodes voor mest, bodem en veevoeder in het kader van de Vlaamse milieuwetgeving."@nl;
    skos:prefLabel "Compendium BAM"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:bbb dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.bbb";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De procedure voor het graven van een profielput en nemen van bodemmonsters in de wand van de profielput zoals toegepast door het 'Centrum voor Grondonderzoek' gedurende de staalnamecampagne die werd uitgevoerd van 1949 tot 1971 voor het opstellen van de Belgische bodemkaart."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "bbb";
    skos:note "De procedure voor het graven van een profielput en nemen van bodemmonsters in de wand van de profielput zoals toegepast door het 'Centrum voor Grondonderzoek' gedurende de staalnamecampagne die werd uitgevoerd van 1949 tot 1971 voor het opstellen van de Belgische bodemkaart."@nl;
    skos:prefLabel "Belgische bodemkartering bodemprofiel"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:bbo dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.bbo";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De procedure voor het nemen van oppervlakte bodemmonsters zoals toegepast door het 'Centrum voor Grondonderzoek' gedurende de staalnamecampagne die werd uitgevoerd van 1949 tot 1971 voor het opstellen van de Belgische bodemkaart."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "bbo";
    skos:note "De procedure voor het nemen van oppervlakte bodemmonsters zoals toegepast door het 'Centrum voor Grondonderzoek' gedurende de staalnamecampagne die werd uitgevoerd van 1949 tot 1971 voor het opstellen van de Belgische bodemkaart."@nl;
    skos:prefLabel "Belgische bodemkartering oppervlaktemonster"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:boc dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.boc";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso bodembescherming-gop:compendium-boc;
    skos:definition "Het compendium voor de monsterneming, meting en analyse in het kader van bodembescherming, dit compendium is van toepassing voor laboratoria erkend voor de discipline bodem, deeldomein bodembescherming in het kader van het Besluit van de Vlaamse Regering over de betalingen in het kader van het GLB."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "boc";
    skos:note "Het compendium voor de monsterneming, meting en analyse in het kader van bodembescherming, dit compendium is van toepassing voor laboratoria erkend voor de discipline bodem, deeldomein bodembescherming in het kader van het Besluit van de Vlaamse Regering over de betalingen in het kader van het GLB."@nl;
    skos:prefLabel "Compendium BOC"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:cgpam dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.cgpam";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://www.onroerenderfgoed.be/sites/default/files/2019-03/CGP_V4_geen_TC_20190322.pdf>;
    skos:definition "De Code van Goede Praktijk voor Archeologie en Metaaldetectie voor erkende archeologen en erkende metaaldetectoristen in Vlaanderen. Deze code is bedoeld voor de uitvoering van en rapportering over archeologisch vooronderzoek en archeologische opgravingen en voor het gebruik van metaaldetectoren."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "cgpam";
    skos:note "De Code van Goede Praktijk voor Archeologie en Metaaldetectie voor erkende archeologen en erkende metaaldetectoristen in Vlaanderen. Deze code is bedoeld voor de uitvoering van en rapportering over archeologisch vooronderzoek en archeologische opgravingen en voor het gebruik van metaaldetectoren."@nl;
    skos:prefLabel "Code van Goede Praktijk voor Archeologie en Metaaldetectie"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:cma dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.cma";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso bodem-afvalstoffen-ovam:compendium-cma;
    skos:definition "Het compendium voor de monsterneming en analyse in het kader van de Vlaamse milieuwetgeving."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "cma";
    skos:note "Het compendium voor de monsterneming en analyse in het kader van de Vlaamse milieuwetgeving."@nl;
    skos:prefLabel "Compendium CMA"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:csp dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.csp";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://omgeving.vlaanderen.be/sites/default/files/2023-05/protocol%20staalname%20Cmon%201.1%20-%20werkdocument.pdf>;
    skos:definition "Het staalnameprotocol voor de bodembemonstering aan de hand van een grondboring voor het bepalen van de koolstofvoorraad binnen het Vlaamse bodemkoolstofmonitoringnetwerk 'Cmon'."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "csp";
    skos:note "Het staalnameprotocol voor de bodembemonstering aan de hand van een grondboring voor het bepalen van de koolstofvoorraad binnen het Vlaamse bodemkoolstofmonitoringnetwerk 'Cmon'."@nl;
    skos:prefLabel "Cmon staalnameprotocol"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
concept:wac dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.bemonsteringsprocedure.wac";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso water-gop:compendium-wac;
    skos:definition "Het compendium voor de monsterneming, meting en analyse van water voor  laboratoria in het kader van de Vlaamse erkenningswetgeving VLAREL."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:bemonsteringsprocedure;
    skos:notation "wac";
    skos:note "Het compendium voor de monsterneming, meting en analyse van water voor  laboratoria in het kader van de Vlaamse erkenningswetgeving VLAREL."@nl;
    skos:prefLabel "Compendium WAC"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:bemonsteringsprocedure.
conceptscheme:bemonsteringsprocedure dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.conceptscheme.bemonsteringsprocedure";
    a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "Een workflow, protocol, plan, algoritme of berekeningswijze waarin wordt gespecifieerd hoe de bemonstering moet worden uitgevoerd."@nl;
    skos:hasTopConcept <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/bemonsteringsprocedure/22475-1-2007>, <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/bemonsteringsprocedure/22475-1-2021>, <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/bemonsteringsprocedure/5119-1991>, concept:bam, concept:bbb, concept:bbo, concept:boc, concept:cgpam, concept:cma, concept:csp, concept:wac;
    skos:note "Een workflow, protocol, plan, algoritme of berekeningswijze waarin wordt gespecifieerd hoe de bemonstering moet worden uitgevoerd."@nl;
    skos:prefLabel "Codelijst bemonsteringsprocedure."@nl.
